{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028155",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "전주 3·1운동 기념비"
    },
    "text": "全州三·一運動記念碑(せんしゅうさん·いちうんどう) (전주 3·1운동 기념비)\\n\n全羅北道全州地域の3・1運動を主導したキリスト教信者や学生、一般の人々の勇敢な活動を称え、犠牲者の魂を追悼するために、全州市の協力を得て全州新興高等学校の校庭に記念碑が建てられました。この記念碑は、自然石を使用しており、高さは4.5メートルです。記念碑は2000年3月1日に建設され、2003年9月に国家報勲処から顕忠施設として指定されました。 全州地域の独立運動は、キリスト教や天道教の信者、全州新興学校（現在の全州新興中・高等学校）、紀全女学校（現在の全州紀全女子高等学校）の生徒たちが主導しました。全州西門教会と全州の天道教教区室は、各自の経路で独立宣言書を受け取り、1919年3月13日に市の祭日と指定された日に身を挺しての参加を決議しました。当時、日本統治下で全国的に広がる独立運動を阻止するために、日本は各学校に臨時休みを命じましたが、西門教会ではキリスト教系の新興学校と紀全女学校の生徒たちを急いで呼び戻し、チェ・ジョンサムやパク・テリョンなどが新興学校の地下室で生徒たちと共に太極旗と独立宣言書を準備しました。天道教でも、ペ・サングン（振祥根）やキム・ジンオク（金振玉）などが独立宣言書を作成し、信者たちと連絡を取りながら行動を準備しました。3月13日の正午頃、天道教・キリスト教の信者や新興学校・基田女子学校の生徒たちを中心に約150人が南外場で太極旗を掲げ、大韓独立万歳を叫びました。市場に集まった人々も呼応して郵便局までデモ行進をしました。デモ隊は日本の軍や警察による銃剣での威嚇により解散させられましたが、夜遅くまで散発的なデモが続き、この日のデモで約300人が逮捕されました。また、3月14日には約300人が完山町金堤街道から本町2丁目まで進出するなど、万歳デモが続きました。この2日間のデモで、チェ・ジョンサムや新興学校の学生キム・ジョムセ、キム・ビョンハク、コ・ヒョンジン、ナムグンヒョン、キジョン女子学校の学生イム・ヨンシン、キム・ゴンスン、キム・シンヒ、チョン・ボクスなどが逮捕され、実刑判決を受けました。後に、チェ・ジョンサムやキム・ジョムセ、パク・テリョンなどには建国勲章愛族章が授与され、キム・ビョンハク、コ・ヒョンジン、ナムグンヒョン、キム・シンヒ、キム・ゴンスン、チョン・ボクス（崔錦洙）、キム・スンシル（金淳実）、キム・ナヒョン（金羅賢）、崔愛敬、崔ヨハンナ、金仁愛などには大統領表彰が贈られました。",
    "QA": [
        {
            "question": "全州三·一運動記念碑はどこに建てられましたか？",
            "answer": "全州新興高等学校の校庭に建てられました。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動記念碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "全州三·一運動記念碑の高さは4.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動記念碑の建設はいつ行われましたか？",
            "answer": "全州三·一運動記念碑の建設は2000年3月1日に行われました。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動記念碑はどのような人々を称えるために建てられましたか？",
            "answer": "全州三·一運動記念碑は、キリスト教信者や学生、一般の人々の勇敢な活動を称え、犠牲者の魂を追悼するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "全州地域の独立運動を主導したのは誰たちですか？",
            "answer": "全州地域の独立運動は、キリスト教や天道教の信者、全州新興学校の学生たちが主導しました。"
        },
        {
            "question": "全州西門教会と全州の天道教教区室は何を準備しましたか？",
            "answer": "全州西門教会では太極旗と独立宣言書を、全州の天道教教区室では独立宣言書を準備しました。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動のデモ参加者は何人くらいでしたか？",
            "answer": "全州三·一運動のデモ参加者は約150人でした。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動のデモにはどのような人々が参加しましたか？",
            "answer": "全州三·一運動のデモにはキリスト教や天道教の信者、全州新興学校と紀全女学校の生徒たちが参加しました。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動のデモで何人が逮捕されましたか？",
            "answer": "全州三·一運動のデモで約300人が逮捕されました。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動のデモ参加者にはどのような判決が下されましたか？",
            "answer": "全州三·一運動のデモ参加者には実刑判決が下されました。"
        },
        {
            "question": "全州三·一運動のデモ参加者に後に授与された賞はありますか？",
            "answer": "全州三·一運動のデモ参加者には建国勲章愛族章や大統領表彰が授与されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 782,
        "QA": 492
    }
}